沙螺灣自古以來屬唔屬於香港領土？

《新安縣志》提及沙螺灣，比「香港」兩字更多。明朝，大嶼山仍盛産沉香時，香木會運到沙螺灣包裝、加工，再運到香港仔石排灣[1]，然後轉運到現稱廣州的集散地[2]。

沙螺灣早年已有人聚居，主要為文姓。建有多條村落，包括沙螺灣村及沙螺灣新村等，村民開墾了一些果園。在海灣畔有一座始於乾隆39年（1774年）的把港大王廟（亦稱為「把港古廟」和「洪聖廟」）[3]，已有超過200年歷史。沙螺灣北端則建有碼頭。

沙螺灣村威水史

2013年封村

2013年，沙螺灣村民不滿政府擱置打通東涌至大澳一條6.5公里長的沿海行車路，窒息鄉村的發展而於11月起每逢假日發起無限期封村行動，聖誕節該村發動四十多名村民在東西兩個入口築起「人肉鐵馬」，以防假期期間大量市民湧進村內對村民造成滋擾。沙螺灣村關注組強調，在政府未有滿意答覆前，將不會重開村路。[11]

2020年封村
隨後於2020年9月30日再度封村，封鎖入村的鐵閘，告示聲稱2014年已經開始封村，但受到部份旅遊人士攻擊，危害村民生命及財產安全，因此禁止非沙螺灣村居民和所有政府部門及公營機構進入沙螺灣村範圍，否則被視為盜賊。[12][13]

noyb

政府不嬲唔理啲鄉黑

如果係私人土地，佢封村又吹佢唔脹

香港法例第95章《消防條例》

10. 發生火警時消防處的權力

發生火警或其他災難時，處長或主管消防處或消防處任何分隊的其他成員可 ——

(a)為保障人命財產，採取他覺得必需或合宜的措施；

(b) 移走或命令他統率的成員移走任何干擾消防處操作的人，不論該人是以在場或以行動而干擾；

(c)為撲滅火警或將災難的影響減至最低，親自或由他統率的成員進入、使用武力進入或穿過、以及接管或拆卸，或安排接管或拆卸任何處所、船隻或東西；

(d)封閉在火警或災難現場附近的任何街道；

(e)使用任何方便供應的用水。

咁都唔解鎖爆閘, 上山救人班消防員太仁慈

佢封村係好事，最好全港嘅村都咁做，大家諗下點解